---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۴۳ - کاش یارب
---
# غزل شمارهٔ ۱۴۳ - کاش یارب

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>در دیاری که در او نیست کسی یار کسی</p></div>
<div class="m2"><p>کاش یارب که نیفتد به کسی کار کسی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>هر کس آزار من زار پسندید ولی</p></div>
<div class="m2"><p>نپسندید دل زار من آزار کسی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>آخرش محنت جانکاه به چاه اندازد</p></div>
<div class="m2"><p>هر که چون ماه برافروخت شب تار کسی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>سودش این بس که بهیچش بفروشند چو من</p></div>
<div class="m2"><p>هر که با قیمت جان بود خریدار کسی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>سود بازار محبت همه آه سرد است</p></div>
<div class="m2"><p>تا نکوشید پی گرمی بازار کسی</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>من به بیداری از این خواب چه سنجم که بود</p></div>
<div class="m2"><p>بخت خوابیدهٔ کس دولت بیدار کسی</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>غیر آزار ندیدم چو گرفتارم دید</p></div>
<div class="m2"><p>کس مبادا چو من زار گرفتار کسی</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>تا شدم خوار تو رشگم به عزیزان آید</p></div>
<div class="m2"><p>بارالها که عزیزی نشود خوار کسی</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>آن که خاطر هوس عشق و وفا دارد از او</p></div>
<div class="m2"><p>به هوس هر دو سه روزیست هوادار کسی</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>لطف حق یار کسی باد که در دورهٔ ما</p></div>
<div class="m2"><p>نشود یار کسی تا نشود بار کسی</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>گر کسی را نفکندیم به سر سایه چو گل</p></div>
<div class="m2"><p>شکر ایزد که نبودیم به پا خار کسی</p></div></div>
<div class="b" id="bn12"><div class="m1"><p>شهریارا سر من زیر پی کاخ ستم</p></div>
<div class="m2"><p>به که بر سر فتدم سایه دیوار کسی</p></div></div>